[器材以外] 好書分享

一齊share下好的相集、攝影書

我先

《攝影師的四大修練》

作者 ／ 佛利曼．帕德遜 Patterson, Freeman
譯者 ／ 比利
出版社 ／ 漫遊者文化事業股份有限公司
出版日期 ／ 2011/04/12

決定攝影作品的好壞，不是器材與技巧，而是觀察力與想像力。
沒有所謂「正確的」表現手法，只有「自己的」表現手法。
－－快門先決、光圈先決，不如意念先決！

享譽25年經典，跨越銀鹽到數位攝影，
眾多專業攝影師追求突破與創新的最佳訓練心法！

攝影成就與安瑟．亞當斯等大師同獲肯定的佛利曼．帕德遜，
用本書幫助攝影師與攝影愛好者打破觀看和攝影的舊思維，
針對攝影者的觀察力、想像力、表現力，提供攝影技巧的建議和相關練習，
讓攝影者學習建立對拍攝主體的深刻認識，找到自我風格的方向。

一旦經歷過提升觀察力和想像力的訓練，
你將發現自己找到一種前所未有的方式觀看這個世界，從此「找到近乎無限的拍攝可能」。

◎想學好攝影，先要去除觀看的障礙－－
拍照時一直想著器材與技巧，以及過於熟悉的種種外在標籤，
讓你習慣性地視而不見，因此停止了「觀看」。
想要拍出真正的好作品，就必須認出自己熟悉事物的真正價值。

◎揚棄所有的法則與框架，活絡探險精神，作出另類的思考－－
我們鮮少能用新立場，或找到新的觀點來看世界，
這時，列出一張你再熟悉不過的攝影法則清單，再強迫自己把這些法則一一打破！
你才有機會愉快地偶遇各種新發現。

◎想像力與表現力的挑戰與鍛鍊－－
如何用視覺去呈現一顆岩石的質地與重量？
如何在一張靜止的風景照，表現出有如飛鳥自由翱翔的感覺？
如何讓一朵綻開的花，呈現出情感與氣氛？

◎攝影不是紀錄，而是呈現。攝影既是表現主體，也是自我表達－－
即便第一眼看來毫無希望可言的情境，
還是能夠提供攝影師近乎無限的可能性來拍出好照片。
每位攝影師都該用自己的一套來選擇不同的主體，同時使用不同的視覺設計法則，
發現自己對它的關懷之情，並且透過這樣的情感自然展露自己。